青年读者文摘风之车票有感——我曾经记得你

费劲买来。一路风尘满面，疲惫不堪。途中偶尔被查，出站被检。回家后忘在口袋里，在洗衣机里被搅成纸浆。除了些许暧昧的颜色，AB不辨。成了纸浆，只是一坨硬硬的灰白色的纸浆而已。只有我记得，你曾经是TXXX12车厢12座，从汉口到郑州，载我回家的一张车票。卖票的人见过你，检票的人见过你，查票的人见过你，出站的人见过你，只有我记得，你曾经是TXXX12车厢12座，从汉口到郑州，载我回家的一张车票。今天、明天记得，后天或者就会忘记。但是，今天、明天记得。我曾经记得你。